Dans le tableau ci-dessous, on a illustré des paires d'angles remarquables.\medskip

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{3}{X[c,1]}},vlines,stretch=1.5}
    \hline
    Deux angles \textbf{opposés par le sommet}
     &
    Deux angles \textbf{alternes-internes}
     &
    Deux angles \textbf{correspondants} \\
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
      \coordinate (A) at (-3, 0);
      \coordinate (B) at (3, 0);
      \coordinate (C) at (30:2.5cm);
      \coordinate (D) at (210:2.5cm);
      \coordinate (I) at (0,0);
      \draw[thick] (A) -- (B);
      \draw[thick] (C) -- (D);
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=7mm] {angle = A--I--D};
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=7mm] {angle = B--I--C};
    \end{tikzpicture}
     &
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
      \coordinate (A) at (-3,-1);
      \coordinate (B) at (3, 1);
      \coordinate (C) at (-2.8, -1.5);
      \coordinate (D) at (3.1, -1.7);
      \coordinate (S) at (1, 1);
      \coordinate (K) at (-1, -2.3);
      \coordinate (I1) at (intersection of A--B and S--K);
      \coordinate (I2) at (intersection of C--D and S--K);
      \foreach \pA/\pB in {A/B,C/D,S/K} \draw[thick] (\pA) -- (\pB);
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=5mm] {angle = A--I1--K};
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=4mm] {angle = D--I2--S};
    \end{tikzpicture}
     &
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
      \coordinate (A) at (-3,-0.5);
      \coordinate (B) at (3, 0.5);
      \coordinate (C) at (-2.8, -1.5);
      \coordinate (D) at (3.1, -2);
      \coordinate (S) at (-1, 1);
      \coordinate (K) at (1, -2.9);
      \coordinate (I1) at (intersection of A--B and S--K);
      \coordinate (I2) at (intersection of C--D and S--K);
      \foreach \pA/\pB in {A/B,C/D,S/K} \draw[thick] (\pA) -- (\pB);
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=4mm] {angle = A--I1--K};
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=3mm] {angle = C--I2--K};
    \end{tikzpicture}
    \\ 
    Deux droites sécantes & Deux droites coupées par une sécante& Deux droites coupées par une sécante\\\hline
  \end{tblr}
\end{center}

\paragraph{\faHandPointRight[regular]\enskip Question} Expliquer avec vos mots pourquoi on a choisi ces noms-là pour chaque paire d'angles.